\section{LDAP + Redmine + Aplicação para cadastro no LDAP}
\label{redmine}

Recomenda-se que todas as aplicações listadas estejam no mesmo servidor (LDAP + Redmine + Aplicação para cadastro no LDAP).

\subsection{Pré-requisitos}

Para a execução das ferramentas nesse ambiente as seguintes portas devem estar liberadas:

\begin{itemize}
\item 80
\item 443
\item 389
\item 21
\end{itemize}



\subsection{Dar permissão de leitura, escrita e execução para o usuário corrente no diretório /opt}

O usuário corrente deve está no grupo de sudo.

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{
sudo chown \$USER:\$GROUP -R /opt
\\
cd /opt
}}}




\subsection{Instalação do pacote wget}

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{
sudo yum install -y wget
}}}




\subsection{Download dos scripts de instalação}

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{
wget https://gitlab.com/softwarepublico/labsei/raw/master/script/ldap.sh
\\
wget https://gitlab.com/softwarepublico/labsei/raw/master/script/postgresql.sh
\\
wget https://gitlab.com/softwarepublico/labsei/raw/master/script/redmine.sh
\\
wget https://gitlab.com/softwarepublico/labsei/raw/master/script/ldap\_register.sh
}}}




\subsubsection{Dar permissão de execução para os scripts}

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{
chmod +x /opt/*.sh
}}}



\subsection{Observação Importante para execução dos scripts}

Ao executar os scripts adicione a senha do usuário quando solicitado!





\subsubsection{Executar script de instalação do LDAP}

Como parâmetro desse script deve ser passada a senha de admin do LDAP.

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{
sudo /opt/ldap.sh <senha\_admin>
}}}



\subsubsection{Executar script de instalação do Postgres (banco de dados)}

Este script não possui nenhum valor como parâmetro. 

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{
/opt/postgresql.sh
}}}



\subsubsection{Executar script de instalação do Redmine}

Como parâmetro desse script deve ser passado o endereço IP da máquina provedora do serviço de banco de dados.

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{
/opt/redmine.sh <ip\_banco\_de\_dados>
}}}




\subsubsection{Configurando Redmine para utilizar o LDAP}

A configuração do Redmine para a utilização do LDAP deverá ser feita via inteface gráfica, seguindo os passos abaixo:

\begin{itemize}
        \item Logar como administrador (Login: admin; Password: admin)
        \item Clicar em "Administration" (barra superior esquerda)
        \item Clicar em "LDAP authentication"
        \item Clicar em "New authentication mode" (canto superior direito)
        \item Deverá ser preenchido o formulário apresentado. Os campos devem ser preenchidos da seguinte forma (podendo ser alterados):

        \begin{itemize}
                \item Configuração:
                \begin{itemize}
                        \item Name: ldapsei
                        \item Host: localhost (endereço IP da máquina referente ao LDAP)
                        \item Port: 389
                        \item Account: cn=admin,dc=sei,dc=com
                        \item Password: <senha\_admin\_ldap> (Senha passada como parâmetro no script de instalação do LDAP)
                        \item Base DN: dc=sei,dc=com
                        \item O checkbox "On-the-fly user creation" deverá ficar marcado
                \end{itemize}
                \item Atributos:
                \begin{itemize}
                        \item Login attribute: uid
                        \item Firstname attribute: givenName
                        \item Lastname attribute: sn
                        \item Email attribute: mail
                \end{itemize}
        \end{itemize}

        \item Clicar em "Save"
\end{itemize}


\subsection{Desabilitar cadastro de usuário}

Ainda logado como administrador do sistema siga os passos abaixo para desabilitar o cadastro dos usuários.

\begin{itemize}
        \item Clicar em "Administration" (barra superior esquerda)
        \item Clicar em "Settings"
        \item Clicar na aba "Authentication"
        \item Selecionar a opção "disable" no campo "Self-registration"
        \item Clicar em "Save"
\end{itemize}



\subsection{Instalando aplicação para criar usuário no LDAP}

Devido a grande quantidade de valores que devem ser passadas como parâmetro, os mesmos devem ser passados diretamente
dentro do script de instalação "ldap\_register.sh" na área de "Configuração"  demarcada. O mesmo deve possuir os seguintes
dados:

Abra o arquivo do script "ldap\_register.sh":

\begin{itemize}
        \item Endereço IP externo da máquina do Redmine (Ex.: ADDRESS\_REDMINE="192.168.1.154/redmine")
        \item Endereço IP externo da máquina do Gitlab (Ex.: ADDRESS\_GITLAB="192.168.1.114")
        \item Dados de configuração do LDAP

        \begin{itemize}
                \item Endereço IP da máquina do LDAP (HOST="localhost")
                \item Porta utilizada (PORT="389")
                \item Nome do usuário admin do LDAP (USERNAME="cn=admin,dc=sei,dc=com")
                \item Base (BASE="dc=sei,dc=com")
                \item Senha de admin do LDAP (Senha passada como parâmetro no sript de instalação do LDAP. Ex.: 123456)
        \end{itemize}
\end{itemize}

Feche o arquivo do script.

Executando o script sem passar nenhum parâmetro:

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{
/opt/ldap\_register.sh
}}}


\emph{NOTA:}

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{ 
O Redmine pode ser acessado pela url: http://<IP\_REDMINE>/redmine 
\\
O usuário e senha abaixo são referentes a instalação realizada no ambiente homologação disponibilizado pelo MPOG:
\\
Usuário: admin 
\\
Senha: sei1234 
\\
A aplicação de cadastro no LDAP pode ser acessado pela url: http://<IP\_LDAP\_REGISTER>:443
}}}
